雷蛇上市每手4040元 市場沒有競爭對手

李嘉誠旗下維港投資基金有份投資的電競設備商雷蛇﹙Razer，1337﹚今日在香港舉行新股上市（IPO）記者會，明日開始招股。雷蛇創辦人陳民亮表示，雷蛇在遊戲市場是沒有競爭對手。因為除雷蛇外，現今沒有一個遊戲品牌可以集遊戲硬件、軟件及服務於一身，所以雷蛇在亞洲、歐洲及美國都是絕對的龍頭。

他續指，即使有對手抄襲雷蛇產品，對手只會抄到他們的舊產品，雷蛇會繼續尋找新市場開發，成為市場的「領導者」。

將推新手機及平台 未來放眼影音市場

以「始於玩家，賦予玩家」作口號的雷蛇，陳民亮看到手機遊戲的龐大市場，所以宣布48小時內將會公布雷蛇自家生產的手機以及手機平台，正式進軍手機市場。

雷蛇創辦人陳民亮表示，除雷蛇外，現今沒有一個遊戲品牌可以集遊戲硬件、軟件及服務於一身，因此市場上沒有競爭對手。（林若勤攝）

集資25%用於收購 重視對象科技水平

至於未來，他希望雷蛇不單止是一個遊戲品牌，更希望成為一個對應所有娛樂項目的品牌，所以將會放眼影視及音樂市場。未來會關注收購其他影音公司的機會，是次上市所得將有25%資金撥作收購活動，主要視乎被收購對象的科技水平及開發團隊，相反盈利能力較為次要。

對於內地收緊媒體限制，他指出，雷蛇在美國、歐洲、中國各佔三分一業務，用戶並非只受特定遊戲吸引，加上業務地區分散，因此影響不大。

陳民亮希望，雷蛇成為一個對應所有娛樂項目的品牌，會放眼影視及音樂市場。（林若勤攝）
雖然雷蛇已是大品牌，但上市文件顯示公司是「蝕住上市」，財務總監曾辰裕解釋，雖然公司仍錄得虧損，但公司在核心盈利及收入續年都有增長，只要保持走勢，相信很快會扭虧。

本周三至下周一招股 11月13日上市

雷蛇將於本周三﹙1日﹚至下周一﹙6日﹚招股，招股價介乎2.93元至4元，以每手1,000股計算，入場費4,040.3元。預期11月10日公布招股結果，11月13日上市。

今次IPO，當中90%為國際配售，10%在港公開發售，合共發行10.64億股，集資約35.07億元，當中有15%超額配股權，集資額可增加到35.84至48.93億元。

引入5名基礎投資者 涉12億元

一般估計雷蛇難免受閱文（0772）凍資影響，現時市場反應卻不錯。海通國際已有30億元雷蛇孖展預訂，信誠證券則為雷蛇預留50億元孖展額，而包銷商之一的大華繼顯更預留100億元作孖展認購。

招股文件顯示，雷蛇是次上市將引入5名基礎投資者，涉及1.53億美元（約11.9億港元），包括新加坡新海逸集團董事總經理唐陳懷丹、Davinia Investmen、京基實業、澳門利澳酒店董事長呂強光和GIC，分別認購5,000萬、3,300萬、3,000萬、2,000萬和2,000萬美元。

瑞信及瑞銀為聯席保薦人。

撰文：馬健彰

我覺得電競係吹大左

抽得多嘅睇路

虧損個條數點算

點會冇競爭對手
啲競爭對手冇上市之嘛

夠膽吹自己2019會盈利

繼續吹

電競。。。
好話唔好聽咪傳統遊戲界分出來

gaming phone

賣LED燈賣到咁貴真係無咩對手

冇競爭對手都蝕錢，代表產品冇人買

但係問題係有人會抄
又話乜乜柒柒基石投資者

佢係佢部新電話整走個Logo 就會考慮

估值50億usd?

今次仆街啦, 連登仔吹淡風

升到hihi，開市果日100%基本

瑞信及瑞銀為聯席保薦人。

屌你razer垃鳩圾

幾年前高登仔屌佢啲mouse垃圾，屌足幾年屌到人哋上市，高登真係燈乜野都係相反

誠哥有份玩怕咩

誠哥睇錯唔得嘅？

利申已抽

真心4000蚊一手 新手想抽5手係咪兩萬
點開戶

純粹因為股票識發光而抽

屌你老味嘜柒唔識又唔google又想搵錢
開户口上高登問而唔係問銀行
你班傻仔柒夠未 如果以為呢個世界咁易有錢搵既話 你一定會輸得好慘

成日都誠哥有買
自己睇下中國郵行1658啦
上市一年冇升跌
同期含指+35%+

成哥成哥，睇左招股書未呀

razer 產品咁垃圾竟然話冇對手

誠哥係買EQUITY LINKED NOTE 無升跌佢先賺錢WO

以垃圾嚟講
應該好難搵到更垃圾嘅對手

呢啲真係抽完賺到就即閃

你個嘢壞咗呀

razer 辣殺

除咗電競呢個詞語係新興之外佢公司啲嘢有咩係新興科技？冇，不過呢間野識搞噱頭吸引投資者又識好好包裝自己嘅產品嚟呃吓啲投資者比錢佢，所以啲嘢做得咁差都可以上市絕對唔係奇事

真係on9 連開戶都要上黎問一句新手大撚曬

短炒或者得
一過左電競條水 razzar本身個品牌會做唔住
而當佢電競長做長有 如果有另一間業績好過佢嘅(大撚把)上市 咁就玩完
近排razzar出玩競電話 或者短期內發到圍嘅

亞視 樂視

基礎投資者全部猛料
不過都係短炒住先

買部GAMING PHONE咪又係玩低畫質手機GAME, 我想知點GAMING法?

我唔信D GAME廠出D GAME會遷就你部GAMING PHONE而唔係最撚多人用既IPHONE啦

吹到咁大

論硬件佢唔係首選，又無乜專利技術

論軟件一定唔夠遊戲龍頭QQ玩

無競爭都講得出

伏

招股書睇summary果節得 其他唔使睇
利伸 寫開

吓佢on9架？
Ms 同 sony無軟硬件同服務咩？

logitech

集資俾佢出部仲衰過屌米嘅手機

成哥一買就係買緊未來10年既前景，作為老散不了

廢到無競爭
Logitech又平又好用過佢

達朝子民有冇優先認購？

Logitech 係香港有上市咩 btw唔好抽啦大家

雷蛇在遊戲市場是沒有競爭對手

關上唔上市咩事

滑鼠鍵盤自己用都要發光
都唔知比邊個睇
好用咪得囉 重點係佢唔好用仲要貴

Razer d QC真係一年差過一年

同長實d樓一樣
一年貴過一年

仆街 上市出隻咁既野......

點解揀香港上市

難道要係中國台灣上？

Logictech 笑而不語

...

現今沒有一個遊戲品牌可以集遊戲硬件、軟件及服務於一身，所以雷蛇在亞洲、歐洲及美國都是絕對的龍頭

笑死

本身抽一手 睇完呢個post決定抽一球

燈力

當Logitech 個啲死撚矖

Razer d產品勁垃

佢自己新加坡都有得上，係要黎香港上

其實而家好多新加坡公司都黎香港上市

連燈睇淡
致富在望

有d樂視既feel
一下擴得太大
樂視出完手機開始瀨野

無錢抽...

無競爭對手？

咪玩

唱淡個d 係咪大手大手咁入

咁燈法 起碼升返十倍

有冇巴打已經抽左

打機晚邊會用佢

抽同唱淡並無衝突

有文件你睇架ma...